【武漢肺炎】跨工會批防疫基金只撐老闆 促政府直接資助前線員工

（獨媒特約報導）在武漢肺炎疫情影響下，酒店、餐飲、旅遊、航空及調酒業界受嚴重影響。跨工會今日召開記者會，批評政府的防疫抗疫基金及《財政預算案》各項措施只著眼於「撐企業」，沒有直接向受影響的前線員工提供實質協助，呼籲政府重新檢視基金安排，並要求政府早日撥款，直接幫助就業不足、被迫放無薪假及失業的員工。

跨工會促政府直接提供財政支援

跨工會發表聯合聲明，批評政府防疫抗疫基金只支援企業及僱主，沒有直接向受影響的前線員工提供實質協助，要求政府為僱員直接提供財政支援，並就失業、開工不足、放無薪假及強制檢疫情況提出四項現金津貼建議，包括二月起失業超過一個月的僱員可獲上限為$19,000的現金津貼、被迫放無薪假的僱員及因強制檢疫而不獲支薪的僱員亦可獲現金津貼。